\begin{aufgabe}{Gatter}
\begin{enumerate}
\item Warum beschreibt die links skizzierte Schaltung ein XOR-Gatter, wieso
wird also genau dann der Wahrheitswert $1$ am Ausgang $s$ ausgegeben, wenn
genau einer der beiden Eingänge mit dem Wahrheitswert $1$ belegt ist?
Wie würdest du diese Schaltung algebraisch beschreiben?
\item Was macht die rechts skizzierte Schaltung aus Dominosteinen? Gehe die
vier Möglichkeiten durch: links unten anstubsen ja/nein, rechts unten anstubsen
ja/nein.
\end{enumerate}

\hfill
\begin{tikzpicture}[circuit logic IEC, circuit ee IEC, every info/.style={font=\scriptsize}]
  \matrix[column sep=7mm]
  {
    \node [contact, info=$x$] (x) {}; & & \node[nand gate] (n2) {}; & & \\
    & \node [nand gate] (n1) {}; & & \node [nand gate] (n4) {}; & \node [contact, info=$s$] (s) {}; \\
    \node [contact, info=$y$] (y) {}; & & \node [nand gate] (n3) {}; & & \\
  };

  \draw (x) -- ++(right:3mm) |- (n1.input 1);
  \draw (y) -- ++(right:3mm) |- (n1.input 2);

  \draw (x) -- ++(right:3mm) |- (n2.input 1);
  \draw (y) -- ++(right:3mm) |- (n3.input 2);

  \draw (n1.output) -- ++(right:3mm) node [contact] (c) {};
  \draw (c) |- (n2.input 2);
  \draw (c) |- (n3.input 1);

  \draw (n2.output) -- ++(right:3mm) |- (n4.input 1);
  \draw (n3.output) -- ++(right:3mm) |- (n4.input 2);

  \draw (n4.output) -- (s.west);

  \node [contact,draw] at (x) {};
\end{tikzpicture}
\hfill
\includegraphics[width=9em]{domino-gatter}
\hfill
{}

\end{aufgabe}
